窮人生仔 累人累己

點解父母親可以將自己嘅責任推卸得一乾二淨？
將自己應該要做嘅嘢 推俾你做
仲要好撚合理咁講 呢啲係你嘅責任
我真係屌你老尾
嬲到講唔到野
乜撚都係我自己搞掂嘅
我理鳩你做乜柒？
心情好撚低落

發生咩事?
講黎聽下

我中六畢業冇耐 今年想讀毅進
學費我屋企人想我自己搞掂

平時已經冇問過屋企攞錢
有時仲會幫手交下水電煤
我點樣一次過攞三皮幾出尼
下年一整年讀書期間啲錢又要自己搞掂
想死...

尼你老母

黎*

唔緊要喇 畢業之後去做狗
就還到架喇

點撚解可以生撚完我出黎之後就咩都唔撚理

呢個世界公平咩！！

讀得偽進都叫畢業？

細個因為啲事所以成績未如理想
不過我冇後悔到

讀書錢自己比有幾撚出奇

邊個比飯你食?

唔考慮直接搵d會資助埋你返學既工？

假膠
無錢咪問政府借低息貸款
之後慢慢攤開還

你中學一畢業就自己比錢上大學？

我都唔撚記得屋企有幾耐未煮過飯

自己有份不錯嘅工作返緊

窮人生仔，本身係仆街

但你讀唔成書
點解仲要讀
好人好者，點會要讀毅進

怪你老豆老母嘅時候
有冇諗過你連讀書咁簡單嘅嘢都做唔好
有得免費讀個陣又唔讀
又話有原因，又唔講出嚟
係都要用幾皮野買個垃圾証書

你咁撚樣，你父母有錢到曉飛你都係柒架啦

咁而家嘅問題就係佢哋有但唔肯比 點解我要去貸款呢？你好撚鍾意問人借錢？

佢唔肯比你都要讀㗎啦
唔夠錢咪又係要借

簡單？每個人成長嘅背景都唔同 有啲嘢唔係你有得揀 如果係因為我自己唔俾心機 讀唔成係我自己抵撚死 我讀毅進係因為我好想做消防

最親嘅人都唔肯幫你 個下真係好撚灰

老豆老母讀到中三就算，跟住屋企收入唔多都仲生左2件出黎。

到我18歲完左dse 升上去，一冇左“免費教育” 要交幾萬蚊學費時，兩老面都青埋，原來佢地諗住讀大專一蚊都唔駛比

鬼叫你地窮都仲生2件咩，生之前又唔諗清諗楚，過一日得一日，雖然你地3餐溫飽，有間公屋，但比過咩童年回憶比小朋友？

我借錢囉 借足3年